Stiglerin eponmi yasası
Stiglerin  tarihli yayınında Chicago Üniversitesi istatistik profesörü Stephen Stigler tarafından önerilen eponmi yasası orijinal keşfinden sonra hiçbir bilimsel keşfin isimlendirilmediğini belirtmektedir Örnekler Hubble yasasını içerir Edwin Hubbledan iki yıl önce Georges Lemaître tarafından türetilmiştir Pisagor teoremi Pisagordan önce Babil matematikçileri tarafından biliniyordu ve Halley Kuyruklu Yıldızı gökbilimciler tarafından MÖ en az tan beri gözlemlenmiştir resmi ataması gökyüzündeki bu tür astronomik fenomenin ilk matematiksel tahmininden kaynaklansa da keşfine değil Stigler sosyolog Robert K Mertonu fenomenin daha önce başkaları tarafından not edilmiş olmasına rağmen kendi kararnamesine uyduğunu göstermek için Stigler yasası nın keşfi olarak adlandırdı
Sun Dec    GMT GMT